克警有沒有犯聯合國禁止酷刑公約

第2條明文禁止酷刑，並且要求各締約國採取有效的方法防止在其管轄的任何領土內出現酷刑的行為。而這種禁止是絕對且不得減損的禁止，「沒有任何例外情形」[5]可以正當化酷刑的施用，即便是戰爭、戰爭的威脅、國內政治不安、緊急狀態、恐怖行為、暴力犯罪等任何可能造成衝突的行為皆然。[6]酷刑不能以保護公眾安全或是避免緊急危難之名而被正當化。[6]更不能將上級官員或政府當局的命令援引為施行酷刑的理由。[7]酷刑的禁止將於各締約國的所有有效管轄的領域以及其有效控制的領域適用[6]在公約生效後，此種禁止已經被承認為國際習慣法之一[6]。

係咪可以告盧sir 同pikapika？

push

no body know?

推